<!---
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
    or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
    distributed with this work for additional information
    regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
    to you under the Apache License, Version 2.0 (the
    "License"); you may not use this file except in compliance
    with the License.  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing,
    software distributed under the License is distributed on an
    "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
    KIND, either express or implied.  See the License for the
    specific language governing permissions and limitations
    under the License.
-->

# cordova-plugin-camera

Ten plugin definiuje obiekt globalny `navigator.camera`, który dostarcza API do robienia zdjęć i wybór zdjęć z biblioteki obrazów systemu.

Mimo, że obiekt jest dołączony do globalnego zakresu `navigator`, to nie dostępne dopiero po zdarzeniu `deviceready`.

    document.addEventListener("deviceready", onDeviceReady, false);
    function onDeviceReady() {
        console.log(navigator.camera);
    }
    

## Instalacja

    cordova plugin add cordova-plugin-camera
    

## navigator.camera.getPicture

Ma zdjęcia za pomocą aparatu, lub pobiera zdjęcia z urządzenia Galeria zdjęć. Obraz jest przekazywany do wywołania zwrotnego sukces jako kodowane algorytmem base64 `ciąg`, lub identyfikator URI dla pliku obrazu. Sama metoda zwraca obiekt `CameraPopoverHandle`, który może służyć do zmiany położenia pliku wyboru popover.

    navigator.camera.getPicture( cameraSuccess, cameraError, cameraOptions );
    

### Opis

Funkcja `camera.getPicture` otwiera urządzenia domyślnej aplikacji aparat fotograficzny ów pozwala użytkownik wobec chwycić zębami kino. To zachowanie występuje domyślnie, gdy `Camera.sourceType` jest równa `Camera.PictureSourceType.CAMERA`. Gdy użytkownik zaskoczy zdjęcie, ten aparat fotograficzny applicationâ zamyka i aplikacji jest przywracany.

Jeśli `Camera.sourceType` jest równe `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` lub `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM`, wtedy zostanie wyświetlone okno dialogowe pozwalające użytkownikowi na wybór istniejącego obrazu. Funkcja `camera.getPicture` zwraca obiekt `CameraPopoverHandle`, który obsługuje zmianę położenia okna wyboru obrazu, np. po zmianie orientacji urządzenia.

Zwracana wartość jest wysyłany do funkcji wywołania zwrotnego `cameraSuccess`, w jednym z następujących formatów, w zależności od określonego `cameraOptions`:

*   `String` zawierający obraz zakodowany przy pomocy base64.

*   `String` reprezentujący lokalizację pliku obrazu w lokalnym magazynie (domyślnie).

Może rób, co chcesz z zakodowany obraz lub identyfikatora URI, na przykład:

*   Przedstawić obraz w tagu `<img>`, jak w przykładzie poniżej

*   Zapisać lokalnie dane (`LocalStorage`, [Lawnchair][1], etc.)

*   Wysłać dane na zdalny serwer

 [1]: http://brianleroux.github.com/lawnchair/

**Uwaga**: zdjęcie rozdzielczości na nowsze urządzenia jest bardzo dobry. Zdjęcia wybrane z galerii urządzenia są nie przeskalowanych w dół do niższej jakości, nawet jeśli określono parametr `quality`. Aby uniknąć typowych problemów z pamięci, zestaw `Camera.destinationType` `FILE_URI` zamiast `DATA_URL`.

### Obsługiwane platformy

*   Amazon Fire OS
*   Android
*   BlackBerry 10
*   Przeglądarka
*   Firefox OS
*   iOS
*   Tizen
*   Windows Phone 7 i 8
*   Windows 8

### Preferencje (iOS)

*   **CameraUsesGeolocation** (boolean, wartość domyślna to false). Do przechwytywania JPEG, zestaw do true, aby uzyskać danych geolokalizacyjnych w nagłówku EXIF. To spowoduje wniosek o geolokalizacji uprawnienia, jeśli zestaw na wartość true.
    
        <preference name="CameraUsesGeolocation" value="false" />
        

### Amazon ogień OS dziwactwa

Amazon ogień OS używa intencje do rozpoczęcia działalności aparatu na urządzenie do przechwytywania obrazów, i na telefony z pamięci, Cordova aktywność może zostać zabity. W tym scenariuszu obraz mogą nie być wyświetlane po przywróceniu aktywności cordova.

### Dziwactwa Androida

Android używa intencje do rozpoczęcia działalności aparatu na urządzenie do przechwytywania obrazów, i na telefony z pamięci, Cordova aktywność może zostać zabity. W tym scenariuszu obraz mogą nie być wyświetlane po przywróceniu aktywności Cordova.

### Quirks przeglądarki

Może zwracać tylko zdjęcia jako obraz w formacie algorytmem base64.

### Firefox OS dziwactwa

Aparat plugin jest obecnie implementowane za pomocą [Działania sieci Web][2].

 [2]: http://hacks.mozilla.org/2013/01/introducing-web-activities/

### Dziwactwa iOS

W jednej z funkcji wywołania zwrotnego w tym JavaScript `alert()` może powodować problemy. Owinąć w `setTimeout()` umożliwia wybór obrazu iOS lub popover całkowicie zamknąć zanim wyświetli alert alert:

    setTimeout(function() {
        // do your thing here!
    }, 0);
    

### Dziwactwa Windows Phone 7

Wywoływanie aparat native aplikacji, podczas gdy urządzenie jest podłączone przez Zune nie działa i powoduje błąd wywołania zwrotnego.

### Dziwactwa Tizen

Tizen obsługuje tylko `destinationType` z `Camera.DestinationType.FILE_URI` i `sourceType` z `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY`.

### Przykład

Zrób zdjęcie i pobrać go jako kodowane algorytmem base64 obrazu:

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.DATA_URL
    });
    
    function onSuccess(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

Zrób zdjęcie i pobrać lokalizacji pliku obrazu:

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI });
    
    function onSuccess(imageURI) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = imageURI;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

## CameraOptions

Opcjonalne parametry, aby dostosować ustawienia aparatu.

    { quality : 75,
      destinationType : Camera.DestinationType.DATA_URL,
      sourceType : Camera.PictureSourceType.CAMERA,
      allowEdit : true,
      encodingType: Camera.EncodingType.JPEG,
      targetWidth: 100,
      targetHeight: 100,
      popoverOptions: CameraPopoverOptions,
      saveToPhotoAlbum: false };
    

### Opcje

*   **quality**: Jakość zapisywanego obrazu, wyrażona w przedziale 0-100, gdzie 100 zazwyczaj jest maksymalną rozdzielczością bez strat w czasie kompresji pliku. Wartością domyślną jest 50. *(Liczba)* (Pamiętaj, że informacja o rozdzielczości aparatu jest niedostępna.)

*   **destinationType**: Wybierz format zwracanej wartości. Wartością domyślną jest FILE_URI. Zdefiniowane w `navigator.camera.DestinationType` *(numer)*
    
        Camera.DestinationType = {
            DATA_URL : 0,      // Return image as base64-encoded string
            FILE_URI : 1,      // Return image file URI
            NATIVE_URI : 2     // Return image native URI (e.g., assets-library:// on iOS or content:// on Android)
        };
        

*   **sourceType**: Ustaw źródło obrazu. Wartością domyślną jest aparat fotograficzny. Zdefiniowane w `navigator.camera.PictureSourceType` *(numer)*
    
        Camera.PictureSourceType = {
            PHOTOLIBRARY : 0,
            CAMERA : 1,
            SAVEDPHOTOALBUM : 2
        };
        

*   **allowEdit**: Pozwala na prostą edycję obrazu przed zaznaczeniem. *(Boolean)*

*   **encodingType**: Wybierz plik obrazu zwracany jest kodowanie. Domyślnie jest JPEG. Zdefiniowane w `navigator.camera.EncodingType` *(numer)*
    
        Camera.EncodingType = {
            JPEG : 0,               // Return JPEG encoded image
            PNG : 1                 // Return PNG encoded image
        };
        

*   **targetWidth**: Szerokość w pikselach skalowanego obrazu. Musi być użyte z **targetHeight**. Współczynnik proporcji pozostaje stały. *(Liczba)*

*   **targetHeight**: Wysokość w pikselach skalowanego obrazu. Musi być użyte z **targetWidth**. Współczynnik proporcji pozostaje stały. *(Liczba)*

*   **mediaType**: Ustawia typ nośnika, z którego będzie wybrany. Działa tylko wtedy, gdy `PictureSourceType` jest `PHOTOLIBRARY` lub `SAVEDPHOTOALBUM`. Zdefiniowane w `nagivator.camera.MediaType` *(Liczba)*
    
        Camera.MediaType = {
            PICTURE: 0,    // allow selection of still pictures only. DEFAULT. Will return format specified via DestinationType
            VIDEO: 1,      // allow selection of video only, WILL ALWAYS RETURN FILE_URI
            ALLMEDIA : 2   // allow selection from all media types
        };
        

*   **correctOrientation**: Obraca obraz aby skorygować orientację urządzenia podczas przechwytywania. *(Boolean)*

*   **saveToPhotoAlbum**: Po przechwyceniu zapisuje na urządzeniu obraz w albumie na zdjęcia. *(Boolean)*

*   **popoverOptions**: Opcja tylko dla platformy iOS, która określa położenie wyskakującego okna na iPadzie. Zdefiniowane w `CameraPopoverOptions`.

*   **cameraDirection**: Wybierz aparat do korzystania (lub z powrotem przodem). Wartością domyślną jest z powrotem. Zdefiniowane w `navigator.camera.Direction` *(numer)*
    
        Camera.Direction = {
            BACK : 0,      // Use the back-facing camera
            FRONT : 1      // Use the front-facing camera
        };
        

### Amazon ogień OS dziwactwa

*   Jakakolwiek wartość w `cameraDirection` skutkuje użyciem tylnej kamery.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Oba parametry `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` oraz `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` wyświetlają ten sam album ze zdjęciami.

### Dziwactwa Androida

*   Jakakolwiek wartość w `cameraDirection` skutkuje użyciem tylnej kamery.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Oba parametry `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` oraz `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` wyświetlają ten sam album ze zdjęciami.

### Jeżyna 10 dziwactwa

*   Parametr `quality` jest ignorowany.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Nie jest wspierane `Camera.MediaType`.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

### Firefox OS dziwactwa

*   Parametr `quality` jest ignorowany.

*   `Camera.DestinationType`jest ignorowane i jest równa `1` (plik obrazu URI)

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Ignoruje `PictureSourceType` parametr (użytkownik wybiera go w oknie dialogowym)

*   Ignoruje`encodingType`

*   Ignoruje `targetWidth` i`targetHeight`

*   Nie jest wspierane `Camera.MediaType`.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

### Dziwactwa iOS

*   Ustaw `quality` poniżej 50 aby uniknąć błędów pamięci na niektórych urządzeniach.

*   Podczas korzystania z `destinationType.FILE_URI` , zdjęcia są zapisywane w katalogu tymczasowego stosowania. Zawartość katalogu tymczasowego stosowania jest usuwany po zakończeniu aplikacji.

### Dziwactwa Tizen

*   opcje nie są obsługiwane

*   zawsze zwraca FILE URI

### Windows Phone 7 i 8 dziwactwa

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

*   Ignoruje `saveToPhotoAlbum` parametr. Ważne: Wszystkie zdjęcia zrobione aparatem wp7/8 cordova API są zawsze kopiowane do telefonu w kamerze. W zależności od ustawień użytkownika może to też oznaczać że obraz jest automatycznie przesłane do ich OneDrive. Potencjalnie może to oznaczać, że obraz jest dostępne dla szerszego grona odbiorców niż Twoja aplikacja przeznaczona. Jeśli ten bloker aplikacji, trzeba będzie wdrożenie CameraCaptureTask, opisane na msdn: <http://msdn.microsoft.com/en-us/library/windowsphone/develop/hh394006.aspx> można także komentarz lub górę głosowanie powiązanych kwestii w [śledzenia błędów][3]

*   Ignoruje `mediaType` Właściwość `cameraOptions` jako SDK Windows Phone nie umożliwiają wybór filmów z PHOTOLIBRARY.

 [3]: http://issues.apache.org/jira/browse/CB-2083

## CameraError

funkcja wywołania zwrotnego PrzyBłędzie, która zawiera komunikat o błędzie.

    function(message) {
        // Show a helpful message
    }
    

### Parametry

*   **message**: Natywny kod komunikatu zapewniany przez urządzenie. *(Ciąg znaków)*

## cameraSuccess

onSuccess funkcji wywołania zwrotnego, który dostarcza dane obrazu.

    function(imageData) {
        // Do something with the image
    }
    

### Parametry

*   **imageData**: Dane obrazu kodowane przy pomocy Base64 *lub* URI pliku obrazu, w zależności od użycia `cameraOptions`. *(Ciąg znaków)*

### Przykład

    // Show image
    //
    function cameraCallback(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    

## CameraPopoverHandle

Uchwyt do okna dialogowego popover, stworzony przez `navigator.camera.getPicture`.

### Metody

*   **setPosition**: Ustawia pozycję wyskakującego okna.

### Obsługiwane platformy

*   iOS

### setPosition

Ustaw pozycję popover.

**Parametry**:

*   `cameraPopoverOptions`: `CameraPopoverOptions`, która określa nową pozycję

### Przykład

     var cameraPopoverHandle = navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail,
         { destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI,
           sourceType: Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY,
           popoverOptions: new CameraPopoverOptions(300, 300, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY)
         });
    
     // Reposition the popover if the orientation changes.
     window.onorientationchange = function() {
         var cameraPopoverOptions = new CameraPopoverOptions(0, 0, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY);
         cameraPopoverHandle.setPosition(cameraPopoverOptions);
     }
    

## CameraPopoverOptions

tylko do iOS parametrami, które określić kotwicy element lokalizacji i strzałka kierunku popover, przy wyborze zdjęć z iPad biblioteki lub album.

    { x : 0,
      y :  32,
      width : 320,
      height : 480,
      arrowDir : Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY
    };
    

### CameraPopoverOptions

*   **x**: współrzędna piksela x elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **y**: współrzędna piksela y elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **width**: szerokość w pikselach elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **height**: wysokość w pikselach elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **arrowDir**: Kierunek, który powinna wskazywać strzałka na wyskakującym oknie. Zdefiniowane w `Camera.PopoverArrowDirection` *(Liczba)*
    
            Camera.PopoverArrowDirection = {
                ARROW_UP : 1,        // matches iOS UIPopoverArrowDirection constants
                ARROW_DOWN : 2,
                ARROW_LEFT : 4,
                ARROW_RIGHT : 8,
                ARROW_ANY : 15
            };
        

Należy pamiętać, że rozmiar popover może zmienić aby zmienić kierunek strzałki i orientacji ekranu. Upewnij się uwzględnić zmiany orientacji podczas określania położenia elementu kotwicy.

## navigator.camera.cleanup

Usuwa pośrednie zdjęcia zrobione przez aparat z czasowego składowania.

    navigator.camera.cleanup( cameraSuccess, cameraError );
    

### Opis

Usuwa pliki obrazów pośrednich, które są przechowywane w pamięci tymczasowej po wywołaniu `camera.getPicture`. Ma zastosowanie tylko, gdy wartość `Camera.sourceType` jest równa `Camera.PictureSourceType.CAMERA` i `Camera.destinationType` jest równa `Camera.DestinationType.FILE_URI`.

### Obsługiwane platformy

*   iOS

### Przykład

    navigator.camera.cleanup(onSuccess, onFail);
    
    function onSuccess() {
        console.log("Camera cleanup success.")
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
